# Верстка сайта Kenakata

## УСТАНОВКА

* Можно скачать проект с панели [https://gitlab.com/](https://gitlab.com/) или в консоле `git` ввести команду: `git clone https://gitlab.com/`
* Чтобы запустить проект нужно установить [`gulp.js`](http://gulpjs.com/) на ваш компьютер глобально. Для него требуется [`node js`](https://nodejs.org/en/)
* Дальше следует установить плагины `gulp.js` командой: `npm i -D`
* Запускаем проект через консоль: `gulp`

## ИНСТРУКЦИЯ

### 1. Gulp

* Сборка проекта верстки осуществляется с помощью [`gulp.js`](http://gulpjs.com/).
* Все файлы исходники находятся в папке `src/`, а продакшн файлы в папке `build/`

### 2. HTML файлы

* Для проекта используется плагин gulp для сборки html файлов.

* Исходники html хранятся в папке `src/html`, которые компилируется в папку `build/`

### 3. Стили сайта

* Сайт написан на [`SCSS`](http://sass-scss.ru/). `Gulp.js` компилирует все файлы `SCSS` в `CSS`, из папки `src/sass` в `build/css`. Так же в папке `build` находится и минифицированный файл `build/css/*.min.css`. Стили уже содержат префиксы для кроссбраузерности.

* Все стили помечены комментариями:

```css
/*----------------------------------------
  BREADCRUMBS
----------------------------------------*/

/* end  стили хлебных крошек */

```

### 3.Скрипты(js):

* скрипты подключаются перед закрывающимся тегом `<body>`.
* все по отдельности находятся в папке `src/js/`. Компилируются все файлы `js` в один `app.js` в папке `build/js/`.
* проект использует [`jquery`](https://jquery.com/), [`modernizr`](https://modernizr.com/) и другие плагины `jquery`